\documentclass{beamer}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
\usepackage{amssymb,amsfonts,amsmath,mathtext}
\usepackage{cite,enumerate,float,indentfirst}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{bibentry}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{} %убрана панель навигации
\setbeamercovered{transparent} %"скрытые" пункты перечислений
\setbeamertemplate{bibliography item}[text] %default is an icon of an


\newtheorem{defin}{Определение}
\newtheorem{utv}{Утверждение}
\newtheorem{remk}{Замечание}

\usetheme{Boadilla}
\usecolortheme{default}

\title[]{Атака на основе многомерных невозможных дифференциалов на 3-раундовые LSX-шифры}
\author[]{Светлов С.В. \\ Руководитель: Кирюхин В.А.}
\institute[]{Базовая кафедра №252 - информационной безопасности \\ Институт кибернетики\\ МИРЭА - Российский технологический университет}
\date{15 января 2019 г.}
\titlegraphic{\includegraphics[scale=0.6]{./img/RTU.png}}

\begin{document}

\begin{frame}[plain]
	\maketitle
\end{frame}


\begin{frame}{Задачи}
\begin{enumerate}
  \item Обзор существующих атак на LSX-шифры на основе многомерных невозможных дифференциалов.
  \item Разработка атаки на 3-раундовые LSX-шифры с произвольным линейным преобразованием на основе МДР-кодов.
  \item Теоретическая оценка трудоемкости атаки по времени, памяти и материалу (открытым текстам).
  \item Программная реализация атаки на 3-раундовые LSX-шифры.
  \item Применение полученных результатов к версиям шифров Кузнечик и Khazad, усеченных по числу раундов и по размеру блока, а также к другим LSX-шифрам.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Основные работы}
	
	\bibliographystyle{unsrt}
	\begin{thebibliography}{99}		
		\beamertemplatearticlebibitems
		% Followed by interesting articles. Keep the list short. 
			\bibitem{TTPC} 
			Tyge Tiessen 
			\newblock Polytopic cryptanalysis
			\newblock In: Fischlin M., Coron JS. (eds) Advances in Cryptology –
			EUROCRYPT 2016. Lecture Notes in Computer Science, vol 9665. Springer, Berlin, Heidelberg
			
			\bibitem{VK} 
			В.А. Кирюхин
			\newblock Атаки на основе многомерных невозможных дифференциальных соотношений на шифры Кузнечик и AES-128
			\newblock ОАО <<ИнфоТеКС>>, 2018
	\end{thebibliography}
\end{frame}

%\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Дифференциальная характеристика}
%	\begin{columns}
%		\begin{column}{0.4\textwidth}
%			\center
%			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{./img/diffSbox_v2_1.png}
%			
%			$x,y,a,b \in \mathbb{F}_2^8$
%		\end{column}
%		\begin{column}{0.6\textwidth}
%			\center
%			Пусть значение $a$ задано. Перебирая $x$, найдем все $b$:
%			\begin{gather*}
%			b:\ \Pr(a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}b)>0, \\ 
%			|\{\Pr(a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}b)>0\}| \leqslant 128
%			\end{gather*}
%			Пусть $a$ и $b$ выбраны случайным равновероятным образом, тогда
%			\[
%			\Pr(a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}b) \leqslant \frac{1}{2}
%			\]
%		\end{column}
%	\end{columns}
%\end{frame}

\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Многомерная дифференциальная характеристика}
		\begin{figure}
			\center
			\includegraphics[width=0.5\linewidth]{./img/diff_polytopial_v2_1.png}
		\end{figure}
		$\Delta a=\left(a_{1},a_{2},\ldots,a_{d}\right)$,
		$\Delta b=\left(b_{1},b_{2},\ldots,b_{d}\right)$,
		где $a_{i},b_{j}\in\mathbb{F}_{2}^{8}\: \forall i,j=\overline{1,d}$
\end{frame}

%\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Многомерная дифференциальная характеристика}
%	\begin{figure}
%		\center
%		\includegraphics[width=0.3\linewidth]{./img/diff_polytopial_v2_1.png}
%	\end{figure}
%	Для заданного значения $x$ и $d$-мерной разности $\Delta a=\left(a_{1},a_{2},\ldots,a_{d}\right)$,
%	однозначно определим $d$-мерную разность $\Delta b=\left(b_{1},b_{2},\ldots,b_{d}\right)$:
%	\[
%	\begin{array}{c}
%	\,\,\,\,\ \mathsf{s}(x)\oplus\mathsf{s}(x\oplus a_{1})=b_{1}\\
%	\,\,\,\,\ \mathsf{s}(x)\oplus\mathsf{s}(x\oplus a_{2})=b_{2}\\
%	\ldots\\
%	\,\,\,\,\ \mathsf{s}(x)\oplus\mathsf{s}(x\oplus a_{d})=b_{d}
%	\end{array}
%	\]
%	Говорят, что \textit{выполнен} переход $\Delta a \xrightarrow[x]{\mathsf{s}} \Delta b$, а переход $\Delta a %\xrightarrow{\mathsf{s}} \Delta b$ \textit{возможен}.
%\end{frame}

\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Многомерная дифференциальная характеристика}
	\begin{defin}
		Вероятность перехода:
		\[\Pr(\Delta a \xrightarrow{\mathsf{s}} \Delta b) = \frac{\sum_{x\in \mathbb{F}_2^8} \left(\Delta a \xrightarrow[x]{\mathsf{s}} \Delta b\right)}{2^8}\]
	\end{defin}
	\begin{utv}
		Пусть задана входная $d$-мерная разность $\Delta a$, тогда число различных $d$-мерных разностей, в которые она может перейти:
		\[
		|\{\Delta b:\Pr(\Delta a \xrightarrow{\mathsf{s}} \Delta b) > 0\}| \leqslant 2^8
		\]
	\end{utv}
\end{frame}

\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Многомерная дифференциальная характеристика}
	\begin{remk}
			Пусть задана входная $d$-мерная разность $\Delta a=\left(a_{1},a_{2},\ldots,a_{d}\right)$. Если $\Delta a$
			не содержит попарно одинаковых и/или нулевых компонент, то начиная
			с некоторого $d\geqslant 2$ верно \textit{равенство}:
			\[
			|\{\Delta b:\ \Pr\left(\Delta a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}\Delta b\right)>0\}|=256\label{eq:remark_eq256}
			\]
	\end{remk}
	\begin{remk}
		Пусть известно, что выполнен переход $\Delta a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}\Delta b,\ d\geqslant2$,
		тогда наверняка однозначно определяются
		\begin{gather*}
		x: \Delta a\xrightarrow[x]{\mathsf{s}}\Delta b \text{ и } \: y:\Delta b\xrightarrow[y]{\mathsf{s}^{-1}}\Delta a \label{eq:uniqueness}
		\end{gather*}
	\end{remk}
\end{frame}

\begin{frame}{Общие сведения о рассматриваемой атаке}{Многомерная дифференциальная характеристика}
	\begin{utv}
		Пусть случайным и равновероятным образом выбраны $d$-мерные разности $\Delta a$ и $\Delta b$. Вероятность того, что переход $\Delta a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}\Delta b$ возможен 
		\[
			\approx\left(\dfrac{256^{d}\cdot256}{256^{2d}}\right)=\left(\dfrac{1}{256}\right)^{d-1},\ d\geqslant2
		\]
	\end{utv}
	\pause
	\textcolor{red}{Вывод:} за счет увеличения
	размерности $d$ можно сделать вероятность перехода-стыковки $\Delta a\overset{\mathsf{s}}{\rightarrow}\Delta b$
	сколь угодно малой
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.45\linewidth]{./img/lsx3r}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Эквивалентное представление последнего раунда}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=1\linewidth]{./img/last_round}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_1}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	Выберем $d+1$ открытых текстов, различающихся в одном байте (для определенности в первом).
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_s}
	\end{figure}
	После первого нелинейного преобразования возможны $2^8$ различных $d$-мерных разностей. Линейное преобразование не увеличивает количество возможных разностей.
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_ls}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	После второго нелинейного преобразования возможны $2^{16}$ различных $d$-мерных разностей по первому S-боксу.
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_sls}
	\end{figure}
	$d$-мерная разность шифртекстов известна. После прохождения через обратное нелинейное преобразование получим по $2^8$ вариантов в каждом S-боксе.
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_binv}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_mitm}
	\end{figure}
Имеем $n$ \textcolor{blue}{<<нижних>>} списков $\boldsymbol{l}_1,\boldsymbol{l}_2,\dots,\boldsymbol{l}_n$ по $2^8$ $d$-мерных разностей каждый и один \textcolor{red}{<<верхний>>} список $\boldsymbol{l}_{n+1}$ из $2^{16}$ разностей.  

\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_mitm}
	\end{figure}
		Найдем все решения $p_{1},p_{2},\ldots,p_{n+1}$ уравнения
		\begin{gather*}
		c_{1}\boldsymbol{l}_{1}[p_{1}]\oplus c_{2}\boldsymbol{l}_{2}[p_{2}]\oplus\ldots\oplus c_{n}\boldsymbol{l}_{n}[p_{n}]=\boldsymbol{l}_{n+1}[p_{n+1}]\label{eq:cl_l17}\\
		c_{1}\boldsymbol{l}_{1}[p_{1}]\oplus c_{2}\boldsymbol{l}_{2}[p_{2}]\oplus\ldots\oplus c_{n}\boldsymbol{l}_{n}[p_{n}]\oplus\boldsymbol{l}_{n+1}[p_{n+1}]=\overline{0}\nonumber 
		\end{gather*}
			Обозначим $m=\left\lfloor\frac{n}{2}\right\rfloor + 1$. Объединим списки 
			
			$\boldsymbol{l}_{1},\dots,\boldsymbol{l}_{m}$:
			\begin{gather*}
			\boldsymbol{l}_{I}=c_{1}\boldsymbol{l}_{1}\times c_{2}\boldsymbol{l}_{2}\times\ldots\times c_{m}\boldsymbol{l}_{m}, \label{eq:lI} \left|\boldsymbol{l}_{I}\right|=2^{8 \cdot m}=2^{8 \cdot (\lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1)}
			\end{gather*}
			
			
			И списки $\boldsymbol{l}_{m+1},\ldots,\boldsymbol{l}_{n}$, $\boldsymbol{l}_{n+1}$:
			\begin{gather*}
			\boldsymbol{l}_{II}=c_{m+1}\boldsymbol{l}_{m+1}\times c_{m+2}\boldsymbol{l}_{m+2}\times\ldots\times c_{n}\boldsymbol{l}_{n}\times\boldsymbol{l}_{n+1}, \label{eq:lII} \left|\boldsymbol{l}_{II}\right|=2^{8 \cdot (n - \lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1)}
			\end{gather*}
\end{frame}


\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	Сложность алгоритма:
			\begin{block}{Время} 
				  \[
				 O\left(\max\left(\left|\boldsymbol{l}_{I}\right|,\left|\boldsymbol{l}_{II}\right|\right)\right) = 2^{8 \cdot (n - \lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1)}
				 \]
			\end{block}
			\begin{block}{Память}
				\[
				O\left(\min\left(\left|\boldsymbol{l}_{I}\right|,\left|\boldsymbol{l}_{II}\right|\right)\right) = d\cdot2^{8 \cdot (\lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1)}
				\]
			\end{block}

	Группируя списки иным образом, можно уменьшить необходимую память за
	счет пропорционального увеличения времени работы.
	
\end{frame}
	
\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	%Определим значение размерности $d$. Число <<гипотетически>> порождаемых векторов
	%\[
	%	\left|\boldsymbol{l}_{I}\right|\cdot\left|\boldsymbol{l}_{II}\right|=2^{8\cdot(n+2)}
	%\]
	
	%Математическое ожидание числа решений по первому S-боксу
	%\begin{equation*}
	%\mathbb{E}[N_1] = \frac{2^{8\cdot(n+2)}}{2^{8d}}=2^{8\cdot(n-d+2)}
	%\end{equation*}
	
	Значение $d$ определяется таким образом, чтобы число решений не превышало $\left(\max\left(\left|\boldsymbol{l}_{I}\right|,\left|\boldsymbol{l}_{II}\right|\right)\right)$, т.е.
	
	\begin{equation*}
	d_{min} = \left\lfloor\frac{n}{2}\right\rfloor + 2,\:d \geqslant \left\lfloor\frac{n}{2}\right\rfloor + 2
	\end{equation*}
		
\end{frame}

%\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
%	Так как $\boldsymbol{\alpha}$ и $\boldsymbol{\alpha}_{\mathsf{LS}}$ определяются однозначно, то число возможных разностей на выходе $i$-го S-бокса второго раунда $(i=\overline{2,n})$ равно $2^8$.
%		\begin{figure}[H]
%			\center
%			\includegraphics[width=0.55\linewidth]{./img/3r_attack_1tr}
%		\end{figure}
%
%	Среднее число подходящих решений по второму S-боксу можно оценить как:
%	\begin{equation*}
%	\mathbb{E}[N_2] =	\frac{2^{8}\cdot2^{8\cdot(n-d+2)}}{2^{8d}}=2^{8\cdot(n-2d+3)}
%	\end{equation*}
%
%\end{frame}

%\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
%		В общем виде, число решений на $i$-м S-боксе второго раунда равно
%		\begin{equation*}
%		\mathbb{E}[N_i] =\displaystyle 2^{8\cdot(n+1 - i\cdot(d-1))}
%		\end{equation*}
%		Если число решений на $i$-м S-боксе
%		больше $1$, можно воспользоваться множеством возможных разностей 
%		на выходе $i+1$ S-бокса второго раунда.
%		\begin{alertblock}{Замечание}
%			$\mathbb{E}[N_{i+1}] \ll \mathbb{E}[N_{i}]$ - трудоемкость не возрастает!
%		\end{alertblock}
%		
%			Единственное решение $\left(p_{1},p_{2},\ldots,p_{n+1}\right)$ задает
%			многомерный дифференциальный путь, зная который легко найти $K_{4}$.
%\end{frame}


	
\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Схема атаки}
	\textcolor{red}{Единственное решение $\left(p_{1},p_{2},\ldots,p_{n+1}\right)$ задает
	многомерный дифференциальный путь, зная который легко найти $K_{4}$.}
	
	Считаем, что нашлась только одна разность $\boldsymbol{\beta}_{S^{-1}}\in\mathsf{S^{-1}}\left(\boldsymbol{\beta}\right)$,
	для которой существует 
	\begin{equation*}
	\label{eq:chi}
	\begin{gathered}
	\chi=\left(x_{1},x_{2},\ldots,x_{n}\right):\ \boldsymbol{\beta_{S^{-1}}}\xrightarrow[\chi]{S}\boldsymbol{\beta},\ x_{i}\in\mathbb{F}_{2}^{8},\ i=\overline{1,n},\ \chi\in\left(\mathbb{F}_{2}^{8}\right)^{n}\\
	\gamma=\left(y_{1},y_{2},\ldots,y_{n}\right):\ \boldsymbol{\beta}\xrightarrow[\gamma]{S^{-1}}\boldsymbol{\beta_{S^{-1}}},\ y_{i}\in\mathbb{F}_{2}^{8},\ i=\overline{1,n},\ \gamma\in\left(\mathbb{F}_{2}^{8}\right)^{n}
	\end{gathered}
	\end{equation*}
	
	Определим значение последнего раундового ключа
	\begin{gather*}
	\mathsf{L}^{-1}\left(K_{4}\right)=\mathsf{L}^{-1}\left(B_{0}\right)\oplus\gamma\\
	K_{4}=\mathsf{L}\left(\mathsf{L}^{-1}\left(B_{0}\right)\oplus\gamma\right)
	\end{gather*}

\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Оценка трудоемкости}
	\begin{block}{Материал}
	$\left\lfloor\frac{n}{2}\right\rfloor + 3$ открытых текстов
	\end{block}
	\begin{block}{Время}
		$2^{8 \cdot (n - \lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1) + 8\cdot t} $ обращений к памяти; $t \in \{0,1,\dots, \lfloor\frac{n}{2}\rfloor - 2\}$
	\end{block}
	\begin{block}{Память}
		$d\cdot2^{8 \cdot (\lfloor\frac{n}{2}\rfloor + 1) - 8\cdot t}$ байт; $t \in \{0,1,\dots, \lfloor\frac{n}{2}\rfloor - 2\}$
	\end{block}
	$n$ -- длина блока в байтах, $d$ -- размер многомерной разности
\end{frame}

\begin{frame}{Атака на 3-раундовые LSX-шифры}{Оценка трудоемкости}
	\begin{exampleblock}{Пример ($n=16$)}
		11 открытых текстов, $2^{72}$ обращений к памяти, $\approx 2^{75}$ байт
	\end{exampleblock}
	\begin{exampleblock}{Пример ($n=8$)}
		7 открытых текстов, $2^{40}$ обращений к памяти, $\approx 2^{43}$ байт
	\end{exampleblock}
\end{frame}

\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Вопросы}
	\begin{enumerate}
		\item Как изменяется число решений на первом S-боксе при увеличении размера многомерной разности?
		\item Соответствует ли среднее практическое число решений по каждому S-боксу теоретической оценке?
		\item Насколько велико среднеквадратическое отклонение числа решений?
		\item Как изменяется практическое время атаки при изменении ее параметров?
	\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
	\begin{figure}[H]
	\center
	\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Kuznyechik_sol1_n=5}	
	\end{figure}
	\pause
	{\footnotesize\textcolor{red}{Вывод:} c увеличением размера многомерной разности число решений уменьшается.}
\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Khazad_sol1_n=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} единственное решение найдется уже на 2-м S-боксе.
%\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Random_sol1_n=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} единственное решение найдется уже на 2-м S-боксе.
%\end{frame}

\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на каждом S-боксе}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Kuznyechik_sol_n=5_d=4}	
	\end{figure}
	\pause
	{\small\textcolor{red}{Вывод:} единственное решение найдется уже на 3-м S-боксе.}
\end{frame}

\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Kuznyechik_solvar_n=5_d=4}	
	\end{figure}
	\pause
	{\small\textcolor{red}{Вывод:} экспериментальное значение совпадает с теоретической оценкой.}
\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Khazad_solvar_n=4_d=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} экспериментальное значение совпадает с теоретической оценкой
%\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Число решений на первом S-боксе}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Random_solvar_n=4_d=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} экспериментальное значение совпадает с теоретической оценкой
%\end{frame}

\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Практическое время атаки}
	\begin{figure}[H]
		\center
		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Kuznyechik_time_n=5}	
	\end{figure}
	\pause
	{\small\textcolor{red}{Вывод:} можно использовать минимальное число открытых текстов.}
\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Практическое время атаки}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Khazad_time_n=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} можно использовать минимальное число открытых текстов
%\end{frame}

%\begin{frame}{Экспериментальные результаты}{Практическое время атаки}
%	\begin{figure}[H]
%		\center
%		\includegraphics[width=0.85\linewidth]{./img/Random_time_n=4}	
%	\end{figure}
%	\pause
%	\textcolor{red}{Вывод:} можно использовать минимальное число открытых текстов
%\end{frame}

\begin{frame}{Заключение}
\begin{enumerate}
	\item Разработана атака на 3-раундовые LSX-шифры с произвольным линейным преобразованием на основе МДР-кодов.
	\pause
	\item Дана теоретическая оценка трудоемкости атаки по времени, памяти и материалу (открытым текстам).
	\pause
	\item Разработана программная реализация атаки на 3-раундовые LSX-шифры.
	\pause
	\item Проведены эксперименты на усеченных по числу раундов и по размеру блока версиях шифров Кузнечик и Khazad, а также на других LSX-шифрах.
	\pause
	\item Экспериментально подтверждены изложенные теоретические результаты.
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}[plain]
	\begin{center}
		\huge
		Спасибо за внимание!\\
		\vfill
		{\footnotesize Подробнее с результатами работы можно ознакомиться по ссылке:\\ \textcolor{blue}{\texttt{https://gitlab.com/vkrbk252/imppolylsx3r}}}
	\end{center}
\end{frame}

\end{document} 